\begin{wrapfigure}{l}{6cm}
	\centering
	\begin{tikzpicture}
	\fill[black] (3.3, -1.15) to[out = 35, in=145] (3.7, -1.15) -- cycle;
	\draw[thick] (0, 0.1) rectangle (4, -1);
	\fill[white] (1, -1) circle (0.2) (3, -1) circle (0.2);
	\draw[thick] (0.8, -1) arc(180:0:0.2) (2.8, -1) arc(180:0:0.2);
	\draw[ultra thick] (1, -0.97) circle (0.15) (3, -0.97) circle (0.15);
	%%
	\begin{scope}[scale=0.7, xshift = 2.85cm, yshift=-0.57cm]
	\fill[black] (0, 0) circle (0.08);
	\draw[very thick] (0, 0) -- ++(0, -0.1) -- +(-0.2, -0.3)  ++(0, 0) -- +(0.2, -0.3) ++(0, 0) -- ++(0, -0.25) ++(0, 0) -- + (-0.15, -0.4) ++(0, 0) -- + (0.15, -0.4);
	\end{scope}
	\begin{scope}[scale=0.7, xshift = 5.25cm, yshift=-0.37cm]
	\fill[black] (0, 0) circle (0.08);
	\draw[very thick] (0, 0) -- ++(0, -0.1) -- +(0.25, -0.15) ++(0, 0) -- ++(0, -0.25) ++(0, 0) -- ++(0.15, -0.05) -- ++(0.1, -0.2);
	\draw[very thick] (-0.12, 0) -- ++(0, -0.43) -- ++(0.2, 0);
	\fill[black, rotate = 20] (-0.07, 0.1) rectangle ++(0.14, -0.04); 
	\end{scope}
	\draw[platform] (4, -1.15) -- (0, -1.15);
\end{tikzpicture}
	\end{wrapfigure}
	Пусть расстояние между колесами автобуса будет равно $L$, а расстояние от переднего колеса до водителя будет равно $\ell$. Высоту искусственной неровности обозначим $h$. 
	
	Рассмотрим момент, когда автобус переезжает неровность передним колесом. В этот момент переднее колесо находится на $h$ выше заднего. Из подобия треугольников и, вспоминая, что пассажир по условию стоит ровно посередине между колесами, можно найти, что высота подъёма пассажира --- $H_{\text{п}}^{(1)}$ и высота подъёма водителя --- $H_{\text{в}}^{(1)}$ в этом случае равны
	\begin{equation}
		\label{s7-1-1}
		H_{\text{п}}^{(1)} = \frac{\sfrac{L}{2}}{L} h = \frac{h}{2}, \qquad H_{\text{в}}^{(1)} = \frac{L + \ell}{L} h. 
	\end{equation}
	
	Аналогично рассмотрим второй момент, когда автобус переезжает неровность задним колесом. В этот момент заднее колесо на $h$ выше переднего, а тогда из подобия треугольников аналогичные высоты $H_{\text{п}}^{(2)}$ и $H_{\text{в}}^{(2)}$ равны
	\begin{equation}
		\label{s7-1-2}
		H_{\text{п}}^{(1)} = \frac{\sfrac{L}{2}}{L} h = \frac{h}{2}, \qquad H_{\text{в}}^{(1)} = - \frac{\ell}{L} h. 
	\end{equation}
	
	\begin{wrapfigure}{r}{9cm}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[
		/pgfplots/axis labels at tip/.style={ 
			xlabel style={ at={ (current axis.right of origin) }, 
				yshift = 1 ex,
				anchor = south east,
				fill=white}, 
			ylabel style={ at={ (current axis.above origin) }, 
				xshift = 1 ex, 
				anchor = north west,
				fill = white} }]
		\begin{axis}[scale=1,
			width = 8cm,
			line width = 2pt, 
			axis x line = middle,
			axis y line = middle,
			axis labels at tip,
			xmin = 0, xmax = 13,
			ymin = 90, ymax = 155,
			xtick = {0, 5, ..., 15},
			ytick = {80, 90, ..., 170},
			xlabel = {$\Delta x,\text{ м }$},
			ylabel = {$H,\text{ см }$},
			grid = both,
			major grid style={line width = 1.3pt,draw=black!50},
			minor grid style={line width=.4pt, draw=black!50},
			major tick length = 7pt,
		    every major tick/.style={
				black,
		        line width = 2pt,
	        },
			minor tick length = 4pt,
		    every minor tick/.style={
				black,
		        line width = 1pt,
	        },
			minor x tick num = 4,
			minor y tick num = 4]
		\plot[ultra thick] (0, 100) -- (4.6, 100) arc(180:0:0.4 and 10) -- (9.6, 100) arc (180:0:0.4 and 10) -- (13,100);
		\plot[ultra thick] (0, 120) -- (4.6, 120) arc(180:0:0.4 and 24) -- (9.6, 120) arc (180:360:0.4 and 4) -- (13,120);		
		\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	\end{wrapfigure}
	
	Как видно из формул \eqref{s7-1-1} и \eqref{s7-1-2} высота подъёма пассажира всегда в два раза меньше высоты неровности. Кроме того можно заметить, что расстояние между пиками на графике примерно равно расстоянию между колесами автобуса, так как неровность невысокая. Тогда из графика находим, что 
	\begin{gather}
	\label{s7-1-3}
		H_{\text{п}}^{(1,2)} = 10\unit{см}, \quad H_{\text{в}}^{(1)} = 24\unit{см}, \\  L = 5\unit{м}, \qquad H_{\text{в}}^{(2)} = -4\unit{см}. 
	\end{gather} 
	
	После этого, пользуясь формулами \eqref{s7-1-1} или \eqref{s7-1-2}, можно вычислить 
	\begin{equation}
		h = 20\unit{см}, \quad \ell = 1\unit{м}.
	\end{equation} 
	А расстояние между водителем и пассажиром будет равно
	\begin{equation}
		D = \sfrac{L}{2} + \ell = 3{,}5\unit{м}.
	\end{equation}
	
\answer{Расстояние между водителем и пассажиром равно $3{,}5\unit{м}$.}